漫畫技法

連登有冇漫畫家? 想了解更多畫漫畫既技巧

大家初初係點學呢D技巧? 無師自通? 定係有參考書

最近開始認真去諗點解作者會咁畫，線條有咩效果，格同格之間既關係，越睇就越覺得漫畫技法好深奧，好多要素不知不覺隱藏左
漫畫家真係千錘百鍊

我求其CAP一幅舉例

咁樣已經包含左好多技巧係入面
大家都知日本漫畫係右至左，上至下睇
1)第2格一下講晒"起因"
2)1，3，5格就係男主角踩單車，用線條表達速度感，格越黎越大表示進展，第3)3格用細長格再加強速度（由右至左，符合讀者習慣）
4)用集中線同對話框營造緊張感
5)擬聲詞
6)用緊張感襯托男主踩單車好快
真係越睇越有味道
漫畫家係咪都係怪物

利申：唔識畫漫畫，但算係睇得多

畫功 分鏡 劇情 對白 刻畫人物性格 線條

漫畫係好高深 淨係畫已經好難

咁你睇下烙印戰士既漫畫
我覺得係神級作畫

可以學下袁生

香港得猿生配叫做漫畫家
其他都係垃圾

格同格之間既關係,其實動畫電影都有,即係唔同分鏡,只係漫畫每格唔識活動,可以用線條去同擬聲詞去表達個動作

有無例圖分享下

香港著名漫畫家袁生都唔識 好打極好限

點啊 你係咪佢三個acc其中一個

烙印戰士，孤高之人，純真之人。毋庸置疑嘅好畫工。

海賊王其實啲畫都好用心同好多考慮。當然意見好兩極。有啲人會覺得鳩塞同埋亂七八糟。但平時畫畫多嘅人會知道佢嘅畫作難係邊啲位。

岸本d技巧係咪算好top

分鏡一流

岸本分鏡係冇得輸

分鏡鬼材富樫

佢只有分鏡好

井上畫功真係世界第一

呢個已經係殿堂級

世界第一唔到佢

水墨畫風格襯武士

排球

岸本畫呢啲應該會再好啲

希索加

講分鏡
富奸
安達充
鳥山明
都係世界級

好心你開post前請教下袁生啦

好好笑?

其實呢幅其實唔算好

有冇睇過我要高飛

呢幅係對佢致敬?

依幅只可以話構圖ok，但分鏡嚟講冇上面幾張冇得比

果d神枱級梗係無得比
不過近幾年黎講排球d分鏡算幾有氣勢

只計呢張，我只會認為佢係跟左幅真人低炒打波相黎畫

亞人分鏡都好撚勁

海賊王難唔難畫係一回事，但塞爆晒真係好影響閱讀
我覺得就算畫工再好，分鏡差都係死 ，但偏偏而家既OP塞爆就造成左問題
塞爆字造成讀者無法掌握節奏，塞爆圖令立體感無左之餘又突出唔到每格重點

我覺得分鏡好嘅仲有 亞人

agger 近年最好

佢已經走火入魔啦，套野岩岩出個陣佢用返龍珠既風格令人睇落好簡潔舒服，但佢個世界觀發展到呢部要整到好華麗加夢幻，所以所有野都要愈來愈精細，搞到而家突出唔到個重點，但未來故事發展都一定會走向黑暗化，唔知會唔會更加令到畫面雜亂呢

海賊王構圖真係鍾意一格格都塞到滿晒，好似依張圖左下角嗰格，一眼望埋去已經唔想仔細睇。
明明唔係故事重點，你畫咁多兵仔塞滿一格做乜，玩緊威利在哪裡？

我都覺對白同畫面失晒平衡,
宜家睇已經要掛住睇字而唔理畫緊乜, 甚至唔知佢畫緊乜

手臂條骨令我好在意
BTW佢用低炒應該係想畫到個人對手同對翼差唔多
因為原本個動作雙手應該係低位

雖然D設定同劇情到後期亂七八糟
但佢3D能力夠好 打鬥唔會悶

我反而幾欣賞
羅賓chopper 出現開始 以漫畫主角團隊黎講 算係超多人 就算其他漫畫主要角色多 都係幾個一team完一個chapter 好少同一時間出現
One piece 成team一同一條船 長期一齊 通島與島之過渡 都會畫啲成隊crew既日常 一格裡面要表達哂全隊人既衫褲鞋襪人物性格特徵 尾田仲好中意係呢啲細微位特出人物既品味 當
一格可以睇好耐 一集好以睇好多次
反觀火影大戰

當誇頁既時候 呢種細緻畫法可以令畫面張力有多啲層次

反觀火影大戰 就算同一個場境出現咁多人 但係逐格逐個人咁畫人物特徵 有啲拖既感覺 會令人想飛格 一話好快睇哂 最極端係個爛尾死神漂白劑
火影分鏡正 畫功都正

利申：零藝術sense art always fail 小學生畫畫靚過我

唔係好明
點解你覺得會有張力同埋有層次, 有冇例子

朋友遊戲 學顏藝

張力同層次睇烙印啦

講起就諗起個幾版全黑既畫紙

交草稿+全黑 吹佢唔漲先好野

其實只要你張個畫面放返大就舒服
始終睇雜誌同睇單行本唔同
一話話去追同一本本去追又唔同
成本順住睇或者一次過幾話咁睇感覺會舒服
但拿老實講 香港睇最新好大機會都係上網電話睇
有時個感受會差好遠
而且尾田呢種風格唔係壞事
反正冇統一標準

富奸全黑正喎
死神果d 先痴線

月牙天衝玩左幾撚多頁

求其寫個大字都一頁

我反而想問佢咁多跨頁睇實書D人點睇
我上網睇掃瞄版都睇得好辛苦，明哥果陣幾期都係一半頁數跨頁搞到完全唔想睇

單行本咁細睇尾田啲大場面係辛苦啲
用ipad睇跨頁就順眼好多

畫面既震憾力未必夠其他黎
比起打鬥場面one piece 跨頁既細膩反而係啲幹部meeting 船員生活 會多啲

記得久保表演過極速畫漫畫
我心諗, 你都無畫過野, 梗係快

但如果作為一個追劇情既讀者, 會好辛苦囉
睇一格睇左成分鐘點知完全無進展
角色既特色係重要, 但要吸引人始終都係要劇情

海賊王漫畫 不了
畫到勁花
睇一話都勁曬精神
點解睇漫畫要睇到同對眼作對

其實如果當年真係有追開死神就知
係睇得出久保根本唔想再畫死神 但由逼住要出 結果hea出

PISH 連登睇黎無漫畫家分享下心得
今晩去搵下幾張分鏡好睇既火影

富奸勁就係佢咁樣都表達到個故事
唔理佢hea唔hea
講故仔呢樣佢真係有天份

除咗分鏡之外
三浦有版畫骷顱騎士團畫到好撚正
初初睇呢版咗好耐

富樫世界第一

始終大家睇多數係電子屏幕睇，而佢jump出果時個畫面又起碼比單行本大30%。

佢嘅主要處理手法係畫面繁複嘅時候用粗框線表現係前排嘅物件，後面事物就用幼線。中間留一層白係兩者之間做空間感。

但佢有習慣唔留白，用效果線填滿框依個的確閱讀量多好容易疲勞。

但依啲複雜構圖唔係好多漫畫家處理到。

其中一個欣賞位 另一個極端又係個漂白劑

仲有 路飛係唔會有諗野既對話框

富奸勁在全黑頁都有FAN屎幫佢含撚

世界級分鏡

之後果版
哇屌

邊套？

烙印